有冇科學家一世都冇研究成果？

研究咗一世，點知最後都冇任何嘅研究成果呢？

佢哋會唔會怨恨自己踏上科學家呢條路？

我記得以前有個科學家話研究緊一樣嘢，但研究緊嘅時候，已經諗唔到點樣研究落去，到咗樽頸位卡住咗，之後佢煮麵嗰陣突然諗到不如煮吓啲血漿，之後就得咗

【當科學遇上醫療】一碗即食麵破解 血漿基因的秘密

應該好多

但冇人識因為冇成果

真係慘

null result 也是findings

點定為研究成果先⋯？

你寫份paper都有結論啦⋯⋯？

諗起啲科學家明明成日抱住探求科學真相嘅追求，點知到頭來原來乜都搵唔到出嚟，乜都發現唔到，嗰種心情係點樣承受呢？

大部分人應該努力左一段時間就放棄啦
身邊咁多天才

發現自己唔係天才，心中可能會有啲難受，都應該都會接受現實